<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
					xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
					xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
				  >
<channel>
<title> Últimas noticias - Télam</title>
<link>http://www.telam.com.ar/rss</link>
<description><![CDATA[Telam - RSS de  Últimas Noticias]]></description>
<rights>Copyright (c) 2012 Télam</rights>
<item>
<title>San Lorenzo impuso condiciones y derrotó a Godoy Cruz </title>
<link>http://deportes.telam.com.ar/notas/201610/166483-san-lorenzo-frente-a-godoy-cruz-copa-argentina-futbol.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El "Ciclón" derrotó al "Tomba" 3 a 1 por los octavos de final de la Copa Argentina en el estadio de Lanús. Cauteruccio, Blanco y Belluschi anotaron los tantos de los de Aguirre. Descontó González.<br />
]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 23:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fedcace8652.jpg"  length="122433"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Entidades italianas ofrecieron una misa para desagraviar la memoria de Colón</title>
<link>/notas/201610/166730-entidades-italianas-ofrecieron-misa-desagraviar-memoria-colon.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[La misa se llevó a cabo en la Basílica San Francisco del barrio porteño de Monserrat. Asociaciones de italianos residentes en el país, pidieron que su monumento sea repuesto al lugar de origen, contiguo a Casa Rosada.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fede50c0d66.jpg"  length="63657"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Camioneros protestará frente a la Casa de la Provincia de San Juan</title>
<link>/notas/201610/166729-gremio-camioneros-pablo-moyano-protesta-casa-provincia-san-juan.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El gremio de Camioneros, con Pablo Moyano a la cabeza, se movilizará este jueves a las 12 hasta la Casa de la Provincia de San Juan para manifestar un enérgico repudio a las empresas caleras y mineras de ese distrito del país.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:06:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>Macri pidió compromiso a los empresarios y resaltó la madurez de los sindicalistas</title>
<link>/notas/201610/166722-presidente-mauricio-macri-coloquio-anual-idea-empresarios-mar-del-plata.html</link>
<author>Enviado especial</author>
<description><![CDATA[Lo aseguró el Presidente en la apertura del 52º coloquio empresarial de Idea. &amp;ldquo;Los empresarios nacionales e internacionales ya apostaron por esta nueva etapa de la Argentina con anuncios de 48 mil millones de dólares en inversiones hasta 2019", agregó.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:00:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fed91e95090.jpg"  length="82668"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Luego del colapso del sitio de Vorterix, los fanáticos del Indio ya pueden ver "Tsunami"</title>
<link>/notas/201610/166332-estreno-tsunami-indio-solari-sitio-vorterix.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El documental combina fragmentos de un recital del Indio Solari, con una entrevista exclusiva al músico hecha por Mario Pergolini para <a href="http://www.vorterix.com/8-vorterixindio" target="_blank">Vorterix</a>.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 21:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fe0d49e808c.jpg"  length="177705"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Los empresarios destacaron la vuelta del diálogo como base para el desarrollo</title>
<link>/notas/201610/166727-empresarios-coloquio-idea.html</link>
<author>Enviado especial</author>
<description><![CDATA[Resaltaron la vuelta de la presencia presidencial al encuentro que se desarrolla desde en la ciudad de Mar del Plata, y el retorno del diálogo con el Estado y los sindicatos.<br />
]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 21:39:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fed10bdc4b4.jpg"  length="66735"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Inauguraron en Neuquén una muestra sobre el pueblo mapuche</title>
<link>/notas/201610/166728-inauguraron-en-neuquen-una-muestra-sobre-el-pueblo-mapuche.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Se trata de la muestra audiovisual "Wiñoy Xipantu-Regreso del sol", que trata de la celebración que el pueblo mapuche realiza cada 24 de junio, cuando considera que se inicia un nuevo año.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 21:35:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>El Gobierno dio respuestas a tres reclamos de la CGT y se esfumó la posibilidad de un paro</title>
<link>/notas/201610/166725-gobierno-nacional-reunion-acuerdo-cgt-sindicatos-bono.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El gobierno nacional formalizó respuestas a tres de los varios reclamos formulados hace poco más de diez por los principales dirigentes de la CGT, lo que desactivó la posibilidad de un paro nacional por el momento, pero que seguramente provocará cortocircuitos en el seno de la central obrera.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 21:22:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fe957479fa3.jpg"  length="68075"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>El Inadi embanderó su sede central con los colores de la Diversidad Cultural</title>
<link>/notas/201610/166724-el-inadi-embandero-su-sede-central-con-los-colores-de-la-diversidad-cultural.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[La sede nacional del organismo, en Avenida de Mayo 1401 de la ciudad de Buenos Aires, amaneció embanderada para recordar a la población que se conmemora el Día del Respeto a la Diversidad Cultural.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 21:10:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fe86928d670.jpg"  length="615282"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Cristina criticó las cifras de pobreza del Indec</title>
<link>/notas/201610/166721-cristina-kirchner-acto-pobreza-indec.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Fue durante un acto en el cual recibió el título Doctora Honoris Causa por parte de dos universidades nacionales. La ex presidenta se preguntó: "¿Alguien puede decir que Argentina es el país con mayor pobreza después de México?".]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 21:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fed286a9abb.jpg"  length="73557"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Procesaron a los siete imputados por la muerte de una chica de 15 años por sobredosis</title>
<link>/notas/201610/166723-procesaron-siete-imputados-muerte-chica-15-anos-sobredosis.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[A tres de los acusados se les determinó la prisión preventiva por suministrarle los estupefacientes e intentar deshacerse del cuerpo de Rocío Artigas, madre de un bebé de once meses.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 21:04:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57bd90c6d2b98.jpg"  length="455023"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Triple Crimen: encontraron cocaína en la celda de uno de los condenados</title>
<link>/notas/201610/166720-triple-crimen-general-rodriguez-carcel-de-olmos-marcelo-schillaci-drogas-celda.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[En la celda de Marcelo Schillaci encontraron siete envoltorios de cocaína durante una requisa realizada el martes por personal penitenciario del penal del Olmos.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 20:56:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2014/03/53185488d2f34.jpg"  length="133380"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Buscan datos sobre Viroche  para informar al Papa, pero el Arzobispado niega que sean enviados del Vaticano</title>
<link>/notas/201610/166718-drogas-tucuman-sacerdote-intervencion-muerte.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description><![CDATA[El legislador porteño Gustavo Vera y un abogado se reunieron con autoridades de Tucumán y dijeron que buscaban información sobre la muerte del sacerdote Viroche para enviarle al Papa, aunque el Arzobispado de la provincia desmintió que sean "enviados directos" del Vaticano.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 20:40:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57f52b9b1343f.jpg"  length="472505"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Por la canonización del Cura gaucho declaran el Año Brocheriano</title>
<link>/notas/201610/166719-por-la-canonizacion-del-cura-gaucho-declaran-en-cordoba-el-ano-brocheriano.html</link>
<author> Corresponsal</author>
<description><![CDATA[El gobierno de la provincia decidió que el período comprendido entre el 16 de octubre de 2016 y el 15 de octubre de 2017 será &amp;ldquo;Año Brocheriano&amp;rdquo;.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 20:39:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>La Corte rechazó planteos de Telleldin e irá a juicio por "conexión local" del atentado a la AMIA</title>
<link>/notas/201610/166717-carlos-telleldin-atentado-amia-conexion-local-corte-suprema-de-justicia.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El ex reducidor de autos, que fue acusado por entregar el vehiculo usado como cocheboma en el atentado a al AMIA de 1994, deberá ir a juicio oral como parte de las "conexiones locales" de ese crimen que costó la vida a 85 personas.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 20:13:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/08/55c37ba639a2d.jpg"  length="292405"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Gómez Centurión será respuesto este jueves al frente de la Aduana</title>
<link>/notas/201610/166716-gomez-centurion-aduana-gobierno.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Había sido separado del cargo el 19 de agosto, por orden del presidente Mauricio Macri, luego de que ingresaran a la Justicia dos denuncias por presunta corrupción.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 20:07:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/08/57bc1de88726a.jpg"  length="184159"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Comienza el noveno juicio contra represores de la dictadura cívico militar en Rosario</title>
<link>/notas/201610/166715-comienza-noveno-juicio-contra-represores-dictadura-civico-militar-rosario.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Durante el proceso se investigarán los asesinatos cometidos contra 47 víctimas, y se buscará conocer la verdad del destino de las 24 personas que permanecen desaparecidas.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 19:59:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/10/57fec30399399.jpg"  length="90238"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Más emails filtrados y la campaña de Hillary lanza una guerra contra Rusia</title>
<link>/notas/201610/166700-emails-democartas-filtrados-hillary-guerra-rusia.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[Por tercera vez en menos de una semana, la organización Wikileaks publicó este miércoles miles de emails de la cuenta del director de campaña de la candidata presidencial demócrata, Hillary Clinton, lo que provocó una dura denuncia del oficialismo estadounidense contra Rusia y una negativa indignada de Moscú.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 19:55:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2016/07/579e3fac8b3e4.jpg"  length="156209"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
<item>
<title>Lollo fue operado del pie izquierdo y estará tres eses inactivo</title>
<link>http://deportes.telam.com.ar/notas/201610/166713-lollo-fue-operado-del-pie-izquierdo-y-estara-tres-eses-inactivo.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El zaguero fue operado de manera exitosa del quinto metatarsiano del pie izquierdo y necesitará al menos de tres meses de recuperación para sumarse a la pretemporada del equipo de Marcelo Gallardo del año próximo.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 19:51:00 -0300</pubDate>
</item>
<item>
<title>El ELN divulgó una prueba de vida de su último secuestrado y se espera su liberación</title>
<link>/notas/201610/166712-eln-colombia-liberar-rehen.html</link>
<author></author>
<description><![CDATA[El ELN divulgó este miércoles una prueba de vida del ex congresista colombiano Odín Sánchez Montes de Oca, el último rehén en su poder, secuestrado hace seis meses a cambio de la liberación de su hermano Patrocinio, que padecía problemas de salud, y se considera inminente su liberación.]]></description>
<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 19:47:00 -0300</pubDate>
<enclosure url="http://www.telam.com.ar/advf/imagenes/2015/01/54ad8358099ee.jpg"  length="96761"  type="image/jpeg" ></enclosure>
</item>
</channel>
</rss>
